export const FRENCHA2019 = [

{
id: "question1",
question:  "1. Les étudiants togolais sont arrivés au Ghana ___",
A: "pour étudier",
B: "en visite",
C: "en réunion",
D: "pour chanter",
answer: "B. en visite",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question2",
question:  "2. Le deuxième jour de leur arrivée, on a visité ___",
A: "le stade B",
B: "le palais",
C: "l’ Ambassade togolais",
D: "l’Université du Ghana",
answer: "C. l’Ambassade togolais",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question3",
question:  "3. La promenade du troisième jour était pour voir",
A: "une ville industrielle",
B: "un marché a Tema",
C: "l’Ambassade togolais",
D: "l’Université du Ghana",
answer: "D. l’Université du Ghana",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question4",
question:  "4. La visite à Tema a eu lieu le —–",
A: "mardi",
B: "mercredi",
C: "lundi",
D: "jeudi",
answer: "B. mercredi",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question5",
question:  "5. En fin de compte, les deux clubs se sont sentis —-",
A: "malheureux",
B: "soulagés",
C: "tristes",
D: "contents",
answer: "D. contents",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question6",
question:  "6. Seiny est né ___",
A: "dans la gare",
B: "dans une ville",
C: "dans un village",
D: "dans une île",
answer: "B. dans une ville",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question7",
question:  "7. D’après le texte, le voyage a eu lieu ____",
A: "pendant la saison des orages",
B: "dans la nuit",
C: "pendant la saison des pluies",
D: "au crépuscule",
answer: "C. pendant la saison des pluies",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question8",
question:  "8. Comment peut-on qualifier le voyage de Seiny? C’était un voyage __",
A: "désagréable",
B: "inoubliable",
C: "imprévu",
D: "surprenant",
answer: "B. inoubliable",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question9",
question:  "9. D’après le texte, Seiny avait peur _____",
A: "du chauffeur lent",
B: "des paysages poussiéreux",
C: "du mauvais temps",
D: "des autres voyageurs",
answer: "C. du mauvais temps",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question10",
question:  "10. A la fin du voyage, Seiny était __",
A: "déçu",
B: "content",
C: "inquiet",
D: "curieux",
answer: "B. content",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question11",
question:  "11. II y a ____ idée qui m’est venue à l’esprit.",
A: "une",
B: "un",
C: "d’",
D: "l’",
answer: "A. une",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question12",
question:  "12. La jeune fille est entrée dans la chambre ___ chantant.",
A: "pour",
B: "par",
C: "en",
D: "de",
answer: "C. en",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question13",
question:  "13. Bakary, fenne ___ porte, s’il te plait!",
A: "cet",
B: "ce",
C: "la",
D: "le",
answer: "C. la",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question14",
question:  "14. ___ de ces deux robes appartient à Rose?",
A: "Lequel",
B: "Laquelle",
C: "lesquels",
D: "Lesquelles",
answer: "B. Laquelle",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question15",
question:  "15. “Nous avons une question ____ , disent les employees.",
A: "pertinentes",
B: "pertinents",
C: "pertinente",
D: "pertinent",
answer: "C. pertinente",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question16",
question:  "16. Ces filles aiment chanter ____ danser.",
A: "et",
B: "où",
C: "en",
D: "mais",
answer: "A. et",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question17",
question:  "17. ___ vous ne partiez, dites au revoir à la grand-mère.",
A: "Bien que",
B: "Avant que",
C: "Pour que",
D: "Sans que",
answer: "B. Avant que",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question18",
question:  "18. Si tu finis tes devoirs, aide ton frère à faire les __ _",
A: "siens",
B: "siennes",
C: "tiens",
D: "tiennes",
answer: "A. siens",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question19",
question:  "19. Cette fille a changé, elle n’est plus la personne que j’avais __ avant.",
A: "connaisse",
B: "connais",
C: "connue",
D: "connu",
answer: "C. connue",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question20",
question:  "20. Je ___ aux États-Unis dans deux semaines.",
A: "serait",
B: "sois",
C: "soit",
D: "serai",
answer: "D. serai",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question21",
question:  "21. II faut que vous ___que la date de l’interview est déjà fixée par le directeur.",
A: "savez",
B: "saurez",
C: "saviez",
D: "sachiez",
answer: "D. sachiez",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question22",
question:  "22. Ils écrivent souvent de ___ lettres à la famille.",
A: "long",
B: "longs",
C: "longue",
D: "longues",
answer: "D. longues",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question23",
question:  "23. Charles, peux-tu me prêter ton livre d’histoire ? J’ai oubié __ à la maison.",
A: "mien",
B: "mienne",
C: "le mien",
D: "la mienne",
answer: "C. le mien",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question24",
question:  "24. Jean travaille contre vents et marées pour réussir. Cela veut dire qu’elle travaille",
A: "à la plage",
B: "contre les autorités",
C: "malgré l’opposition",
D: "en regardant le temps",
answer: "C. malgré l’opposition",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question25",
question:  "25. Quand quelqu’un sonne, on dit: __",
A: "“Qui sonne?”",
B: "“Qui est-ce”",
C: "“Va-t-en”",
D: "“Entrez”",
answer: "B. “Qui est-ce”",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question26",
question:  "26. Ce robinet ne fonctionne pas, Justine. II faut téléphoner au_ de la compagnie.",
A: "mécanicien",
B: "cordonnier",
C: "plombier",
D: "gardien",
answer: "C. plombier",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question27",
question:  "27. Quand f ai vu les voleurs s’approcher, j’ai pris mes jambes à ___",
A: "mon cou",
B: "la vitesse",
C: "la hâte",
D: "mon dos",
answer: "A. mon cou",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question28",
question:  "28. Notre professeur se montre très discipliné.",
A: "renfermé",
B: "strict",
C: "méchant",
D: "énervé",
answer: "B. strict",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question29",
question:  "29. Le marché dont vous parlez se trouve dans un quartier très animé.",
A: "populaire",
B: "peuplé",
C: "bruyant",
D: "vif",
answer: "D. vif",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question30",
question:  "30. Personne ne peut confirmer l’origine de la richesse de ce commerçant",
A: "l’originalité",
B: "la source",
C: "la cause",
D: "la fin",
answer: "B. la source",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question31",
question:  "31. La cuisine de Madame Kome est toujours nette alors que celle de sa voisine est toujours —",
A: "souillée",
B: "humide",
C: "gâtée",
D: "malpropre",
answer: "A. souillée",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question32",
question:  "32. Les fermier met les oranges fraîches dans ce panier et celle qui sont __ dans l’autre panier.",
A: "vertes",
B: "pournes",
C: "tachetées",
D: "mouillées",
answer: "B. pourries",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question33",
question:  "33. Regina a décidé de cesser ses études afin que sa sœur puisse_ les siennes",
A: "continuer",
B: "joinder",
C: "parfaire",
D: "redoubler",
answer: "A. continuer",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question34",
question:  "34. Marie a apporté un bouquet de fleurs. Un bouquet de fleur __",
A: "est apporté par Marie",
B: "sera apporté par Marie",
C: "a ete apporté par Marie",
D: "etait apporté par Marie",
answer: "C. a été apporté par Marie",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question35",
question:  "35. Les infirmiers soignent les malades. Les malades___",
A: "seront soignés par les infirmiers",
B: "seraient soignés par les infirmiers",
C: "sont soignés par les infirmiers",
D: "étaient soignés par les infirmiers",
answer: "C. sont soignés par les infirmiers",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question36",
question:  "36. Le professeur a dit à Helene: “Va écrire au tableau”. Le professeur a dit à Helene __",
A: "écrivez au tableau",
B: "allez écrire au tableau",
C: "d’écrire au tableau",
D: "d’aller écrire au tableau",
answer: "D. d’aller écrire au tableau",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question37",
question:  "37. Le directeur annonce: “Les classes ferment ces soir pour les vacances de Noël.” Le directeur annonce que _",
A: "Les classes fermaient ces soir pour les vacances de Noël",
B: "Les classes sont fermées ces soir pour les vacances de Noël",
C: "Les classes seront fermées ces soir pour les vacances de Noël",
D: "Les classes ferment ces soir pour les vacances de Noël",
answer: "D. Les classes ferment ce soir pour les vacances de Noel",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question38",
question:  "38. Madame nous a dit: “C’est un échec total.” Madame nous a dit",
A: "que c’était un échec total",
B: "que c’est un échec total",
C: "que ce serait un échec total",
D: "que ce sera un échec total",
answer: "A. que c’était un échec total",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question39",
question:  "39. Es-tu d’accord avec ce propos? Non,",
A: "je ne suis pas l’accord avec ce propos",
B: "je ne suis plus d’accord avec ce propos",
C: "je ne suis pas accord avec ce propos",
D: "je ne suis pas d’accord avec ce propos",
answer: "D. je ne suis pas d’accord avec ce propos",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question40",
question:  "40. Votre professeur vient-il encore chez vous? Non,",
A: "il ne vient pas chez moi",
B: "il ne vient encore chez moi",
C: "il ne vient jamais chez moi",
D: "il ne vient plus chez moi",
answer: "D. il ne vient plus chez moi",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},


]